Celem projektu jest stworzenie usługi sieciowej Control.java realizującej poniższe odwołania:

\begin{itemize}
	\item /cnt/start
	\item /cnt/stop
	\item /cnt/counter
	\item /cnt/errors
	\item /cnt/incr
	\item /cnt/incr/n
	\item /cnt/decr
	\item /cnt/decr/n
\end{itemize}

Komponent może znajdować się w jednym z dwóch stanów : zliczania lub wstrzymania. Początkowo komponent znajduje się w stanie wstrzymania a licznik komponentu jest wyzerowany. Przejście ze stanu wstrzymania do stanu zliczania jest możliwe wyłącznie po zakończonej sukcesem rejestracji i następuje w efekcie wywołania polecenia start. Przejście ze stanu zliczania do stanu wstrzymania następuje w efekcie wywołania polecenia stop. Wykonanie polecenia incr powoduje zmianę wartości licznika o 1, polecenia incr/n powoduje zmianę wartości licznika o wartość n, gdzie n jest liczbą naturalną. Wykonanie polecenia zmieniającego stan licznika dopuszczalne jest wyłącznie w stanie zliczania. Wykonanie metody incr/n lub decr/n w stanie wstrzymania nie zmienia wartości licznika, powoduje natomiast zarejestrowanie faktu niepoprawnego żądania poprzez zwiększenie licznika błędów (error). Podobnie wywołanie metody start w stanie zliczania lub metody stop w stanie wstrzymania jest operacją niepoprawną, skutkującą wyłącznie zwiększeniem licznika błędów (error). Metoda counter zwraca aktualny stan licznika, metoda error zwraca informację o łącznej ilości nieprawidłowych wywołań (stan licznika błędów error). 